廣東發布嚴格防疫通告 公共場所不戴口罩將被處罰

通告
粵防疫指辦通〔2020〕1號

為進一步落實國家對新型冠狀病毒感染的肺炎疫情防控工作的部署，全面落實省突發公共衛生事件一級響應，加強公共場所管理，切斷病毒的傳播途徑，切實防止新型冠狀病毒感染的肺炎疫情傳播擴散，依照《中華人民共和國傳染病防治法》《中華人民共和國突發事件應對法》《突發公共衛生事件應急條例》《公共場所衛生管理條例》等規定，決定在我省公共場所實施佩戴口罩的控制措施，現將有關事項通告如下：

一、實施範圍

（一）賓館（酒店）、旅店、招待所、飯館、咖啡館、酒吧、茶座；
（二）公共浴室、理髮店、美容店；
（三）影劇院、卡拉OK廳、錄像廳（室）、遊藝廳（室）、舞廳、音樂廳；
（四）體育場（館）、游泳場（館）、公園，景區、宗教場所、商業街、步行街；
（五）商場（店）、書店；
（六）候診室、候車（機、船）室、高速公路服務區、公共交通工具（含網約車、出租車）；
（七）展覽館、博物館、美術館、圖書館；
（八）其他人群聚集的公共場所。

二、實施要求

各公共場所經營者、管理者應當要求進入其場所的人員佩戴口罩後方可進入其經營的公共場所，並在場所入口處設置醒目、清晰的佩戴口罩的提示；對未佩戴口罩進入場所者應當予以勸阻，對不聽勸阻的人員依據《中華人民共和國傳染病防治法》和《公共場所衛生管理條例》的規定向相關主管部門報告，由各相關主管部門按照各自職責依法處理。阻礙突發事件應急處理工作人員執行職務，觸犯《中華人民共和國治安管理處罰法》，構成違反治安管理行為的，由公安機關依法予以處罰；構成犯罪的，依法追究刑事責任。

本通告自發布之日起施行，終止日期另行通告。

省新型冠狀病毒感染的肺炎
疫情防控指揮部辦公室
2020年1月26日

香港政府：唔洗戴口罩

香港政府呢？

香港：戴口罩係暴徒所為

仲上訴緊反蒙面?

Appeal緊蒙面法
等等

港共:社交場合不用戴口罩

香港政府：唔比戴口罩

CLS...

香港班廢柴話唔好戴口罩

政府: 好人好姐帶咩口罩

唔帶口罩，相信政府.gif

其實香港真係仲有正苦咩

國際戰線：求國際封鎖香港

柒婆:一國兩制,大陸話要戴口罩封關呢啲我就偏唔做.

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

死撚左掛

最強回力標

屈穎妍轉線未？

呢d緊急法先合理

回力標

正確使用緊急法

香港：禁蒙面法

愚蠢到

蒙面法

禁蒙面法上訴到底
香港人絕對唔能夠用口罩

戴口罩講唔到嘢

RIP

香港班狗官袋咁高人工
做野仲屎過大陸

大陸防役手段真係狠好多

求source

香港政府: 禁蒙面法

禁蒙面法呀 仲唔洗戴

入口禁令好似未解除？amazon寄唔到口罩去香港

廣東公共場所並非普通社交場合

成班廢柴

中國人是要管的

香港 2019年 反蒙面法
3個月後 廣東 蒙面法

佢地講唔到野了